中央氣象局要求各省停發「霾」預警

內地氣象部門與霧霾切割？一份題為「關於暫停霾預報預警業務的通知」昨日在網上傳播，內容稱中央氣象局要求各省，即時停止對霾進行預報，亦停止製作、發佈霾的預警。氣象人員稱這是要與環保部門劃清職責，至於日後如何發佈霧霾預警，則要繼續磋商。

網上廣傳的文件指，停止發出霾預警後，若能見度低於10公里時，可根據相對濕度，發出霧的預警。中央氣象局的人員證實文件真實，強調這次調整，是因為之前氣象局與環保部門發出的霾預警情況不一，這次是要劃分與環保部門的職責，避免出現兩種不同預警而引發的誤解。

過去曾經發生兩部門發出兩種不同的預警：北京市氣象台發佈霾橙色預警時，北京市應急辦則發出空氣污染紅色預警。

氣象系統人士稱，兩部門發出預警的主要指標是不同：氣象台發布霾預警主要參考能見度和PM2.5濃度。應急辦的預警則主要參考AQI（空氣質量指數），而AQI除包括PM2.5外，還包括SO2、NO2、PM10、O 、CO等其他標準。

澎湃新聞

無預警=無事發生

解決提出問題的人

會唔會係壞左冇人敢去整

冇霧霾警報=冇霧霾存在